<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活点滴 | 无着的博客]]></title>
  <link href="http://conpgy.github.io/blog/categories/sheng-huo-dian-di/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://conpgy.github.io/"/>
  <updated>2014-08-02T21:59:48+08:00</updated>
  <id>http://conpgy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[无着]]></name>
    <email><![CDATA[conpgy@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[朝阳寺禅修]]></title>
    <link href="http://conpgy.github.io/blog/2014/07/13/zhao-yang-si-shan-xiu/"/>
    <updated>2014-07-13T12:27:17+08:00</updated>
    <id>http://conpgy.github.io/blog/2014/07/13/zhao-yang-si-shan-xiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直想要去一个清净的地方体验一下。因缘一直都不太成熟。直到这个五一。因缘具足，在北京的朝阳寺参加了为期五天的禅修。</p>

<p>一年多前，应该是大三的时候，一切都感到很迷茫。一直在胡思乱想，不知道人生的意义所在，今后该何去何从。巧合之下，接触到了佛法。一下子有点豁然开朗的感觉。从小到大，心中存在的好多谜团，好多困惑。在佛学中得到了答案。从此，开始看一些佛学的书籍，了解如何是佛法。虽然，直到现在，对于佛法，了解的只是皮毛中的皮毛。但是人生感觉到了一个大的方向。三观的轮廓得到了基本的确定。因为了解了一点佛法的皮毛，发现了自己需要努力的地方太多太多。对于在家人，首先就是要积极上进，感悟生活的真善美。而要对佛法深入，需要多多亲近善知识。广结佛缘。</p>

<p><img src="../../../../../pictures/2.jpeg" alt="" /></p>

<!-- more -->


<p>四月三十号，从住的地方出发。坐地铁到东直门，然后坐上916公交，到达怀柔。在百度查询的时候，说要6个多小时才能到达，结果却是早了一半的时间都不止。因此，顺便在怀柔逛了一逛。之后，找了一个快餐店吃午饭，发现比北京的便宜多了。吃过之后，坐上一两黑公交。来到朝阳寺。刚下车，就看到一个很大的石阶往上通着。在上面的正中间，有一尊大的观音菩萨像。问了一个阿姨，朝阳禅修中心在哪，在阿姨的热心指导之下，找到了目标站。好吧，其实就是往下面走了几十米。此时，应该是下午两点半左右。看到前面有一块匾。上面刻着四个大字“守一不移”。然后看到一位女师兄站在门口，应该是来迎接到来的人。果然，在进去后，看到如蘍师傅也在里面，师傅很年轻。在我还没反应过来的时候，师傅就说把手机上交一下，然后就把手机交了。结果在接下来的一段时间内，手总是时不时的掏兜,总感觉少了点什么，然后才反应过来是没有手机。之后，师兄介绍了一下这几天的安排以及住宿问题。然后我就去宿舍把东西放下，在外面逛了一下。然后拿了一本书，在旁边的园子里看着。是一本净慧法师创办的刊物。后来才了解到净慧法师是虚云老和尚的弟子。是临济宗第44代传人。而现在明月法师为临济宗第45代法脉传人。在晚饭之前，随几个参加禅修的师兄到朝阳寺观看了一番。领略了朝阳寺著名的通天水梯。在往上走的时候，果然听到了咚咚的水声。非常清脆，很好听。然后看到左边的一座殿上挂着一个写着临济宗三个大字的牌子。游玩了一番之后，回到禅修中心吃饭。回来的时候，才发现参加禅修的师兄陆陆续续都到了。八点的时候举行了普茶会。开始的时候，一个师兄教我们唱《观音菩萨如秋月》。这个师兄唱的非常好。然后我们也跟着唱。不会的就跟着学。唱完后，朝阳寺的当家的正式出场，就是明月法师。法师非常的年轻。具体说了什么我都忘了。之后就是迎请这次禅修的带领师傅，崇洪法师。师父话不多，直接带领我们进入禅堂。初次见到禅房的时候，好兴奋。然后，师父教了我们一些禅修的规矩与仪式之后。终于迎来了第一次的打坐。打坐了大概半个小时。在这过程中，就是觉得坐垫很高，然后心里一直在打妄想。有可能太兴奋了。做完之后，就回去睡觉。正式迎接禅修的第一天。还是第一次这么早睡觉。</p>

<p><img src="../../../../../pictures/1.jpeg" alt="" /></p>

<p>第一天早上四点半起床。很少有这么早起床。以前觉得起这么早一天都会发困。发现这一天也不困。状态很好。除了打坐的时候。来到禅房，开始经行。以前没做过，虽在视屏上看过，感觉挺新鲜，挺好玩的。后来，在每次上座前都会经行。不过，几天下来，也还是没有掌握经行的原理和方法。只知道是一个很好的修行方法。有禅师在经行的时候就进入大光明境。经行大概十来分钟，开始打坐。相对于平时，感觉这个坐垫太高了。如果要双盘，自己都很困难。第一次坐的时候，说实话，都没有进入状态。做完一支香后，老师给我们讲解了一下打坐的一些规范和方法。六点差不多就吃饭去吃饭。来到食堂后，男众坐在左边，女众坐在右边。先有值日的师兄和义工师兄把碗筷给每个人摆好。坐好后，开始给一个一个添加饭和菜。添加好就可以开始吃了。吃完后就可以离开了。在吃饭前还是有仪式的。师父念一段经文。不知怎么描述。就是感谢佛陀，感谢众生的。就是饭不是白吃的。不过对我们来说，饭来张口，吃饭就走，就是太惬意了。只是辛苦了为我们准备饭菜的师兄。在心里还是应该感谢他们的。吃完后，有一部人负责打扫卫生。而我没什么事，回到宿舍。室友在看书。室友是人民大学毕业的博士，。后来才发现。自己的差距了。室友基本上一有空闲就是看书学习。而我基本上就是浪费时间，不知道做些什么。从这些小的细节就可以看出一个人的水准了。</p>

<p>八点后，回到禅房行香，然后打坐。就这样上午接着坐三支香。发现这一个上午都没有进入状态。要么是瞌睡，要么是头脑昏沉，或者妄想。在每一支香休息的间隙。在一个房间还有提供好多的茶水点心。随便怎么吃。后来每一天还有各种大补的汤。寺里的师父真是太贴心了。上午完后，休息到下午两点半。然后小参，说是小参，其实算不上。对于我们这些没有基础的童鞋来说。问的好些问题我都是耳不忍闻了。感觉来low了。不过师傅总是非常热心的回答。小参完继续打坐。到了晚上吃完饭。本来我以为晚上不吃饭的。好吧，师傅是怕我们被饿坏了。吃完饭，进入晚上。再继续坐一支香。坐完后，师傅进行开示。不过都开示了什么我都忘了。然后回去睡觉。回到宿舍，洗洗后，打坐了一天，真的是感觉有点累。之后几天也都是这样。三天后好多人就回去了，去上班了。而我因为没有班可上，就继续在这呆两天。</p>

<p>基本上，在前两天，打坐我都不在状态，从第三天开始，状态才慢慢上来了。而且由于和平常自己的习惯不一样。每一支香45分钟。有时候有些感觉了，但是时间到了，需要下坐。之后休息了十几分钟，再接着坐就又要重新开始了。在最后一天的时候，人都走的差不多了。如蘍师傅带领我们念经。以前自己也读诵过普贤行愿品。但是和念就差别太大了。师傅一口气就念了好久。内容好多。这念经也是博大精深啊。我们基本上一点都赶不上。到了下午，基本上所有的人都回去了。当然，我也就回去了。请了几本经书，又回到了北京。</p>

<p>总之，这一次参加这个活动，收获还是很多的。有机会应该精进，参加一个更专业的禅七。
PS. 本来是参加完了就写这篇文章。但是发现自己实在是没有写东西的天赋，本来都放弃了，到今天发现还有这个东西，随便几句就添上了。写作以后要慢慢练。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
